La luz en el mud sigue la siguiente escala.
Si se hace demasiado oscura o brillante, ciertas razas serán incapaces de ver en la room.
 
Oscuridad mágica             <0
Oscuridad absoluta            0
Room oscura                   5
Room débilmente iluminada    20
Alumbrado por velas          30
Alumbrado por antorchas      40
Alumbrado por claraboya      50
Alumbrado por 1 ventana      60
Callejón realmente oscuro    65
Bosque espeso                70
Habitación bien iluminada    80
Calle estrecha con edificios 85
Sombra bajo un arbol         90
Calle con edificios altos    95
Bosque disperso              95
Calle abierta, plaza, ec... 100
Sol directo (room exterior) 100
Flash de luz               >200

%^BOLD%^Rangos de visión%^RESET%^

Drow           -15 -  90
Duergar         -5 - 120
Elfo             5 - 180
Enano            0 - 165
Gnomo            5 - 150
Goblin           0 -  95
Halfling        20 - 180
Hombre-Lagarto  20 - 200
Humano          20 - 200
Minotauro       10 - 170
Ogro-Mago       15 - 200
Orco             0 -  95
Semi-Drow        0 - 130
Semi-Elfo       10 - 185
Semi-Orco        5 - 160

La visión empeza a fallar cuando la luz es 5 puntos por encima del límite inferior, o 5 por debajo del límite superior.

El total superior es mayor, teniendo en cuenta que se pueden entornar los ojos, parpadear, etc... no quedarás totalmente deslumbrado hasta 40 puntos por encima del límite superior.

Mirar también:
  chequea_oscuridad

Rutseg %^BOLD%^BLUE%^Martillo de %^RESET%^GREEN%^Piedra%^RESET%^ [rutsegmp@yahoo.es] RL2